# README #

Приложение простого блога.

## Требование к системе ##

* PHP >5.6
* MySQL
* Apache

## Порядок установки ##
* Сделать клон репозитория на сервер
* Настроить сервер (vhost, hosts)
* В MySQL выполнить скрипт с дампом БД - **/dump/blog.sql**
> Скрипт включает в себя этап создания БД. Имя создаваемой базы - **blog**. 

Если необходимо изменить имя БД, откройте файл (**/dump/blog.sql**) и замените имя создаваемой базы в строке 22 и 23:
```sql
CREATE DATABASE IF NOT EXISTS 'blog' DEFAULT CHARACTER SET utf8 COLLATE utf8_unicode_ci;
USE 'blog'; 
```
* Измените параметры подключения к БД в файле **/config/db.php**:
```php
return [
    'driver' => 'mysql',
    'host' => 'localhost',
    'dbname' => 'blog',
    'login' => 'root',
    'password' => ''
];
```

## Описание приложения ##
### Главная страница ###
* Слайдер отображает 5 новостей с наибольшим количеством комментариев
> Если количество комментариев одинаковое, сортировка по дате добавления (от новых к старым). Для реализации был использован Revolution Slider.
* Ниже идет список всех сообщений
* Пагинация не реализована, но место под нее выделено в макете
* В правом сайдбаре форма добавления нового сообщения
* Изображение генерируется автоматически из доступных (выбирается рандомно)

### Страница просмотра сообщения ###
* Реализована возможность комментировать другие комментарии
* комментарии на всех уровнях сортируются по времени добавления от старых к новым